# Парсер курса валют с Цетробанка России

---
##### Парсер - это обработчик данных или же распространенный способ получения данных из интернета для разного типа приложений

---
## Язык программирования
### Python
Отличный язык программирования для данных задач. Он используется во многих проектах по типу этого. И этот проект не стал исключением.

---
## Главные задачи этого проекта

1. Упростить просмотор валют, ведь алгоритм чтобы посмотреть всего лишь доллар и так достаточно большой, а умные люди ценят своё время и здесь вступает в силу этот проект. Он не только упрощает поиск и просмотр валюты, но ещё минимизирует трату времени и интернета.
####
2. Минимизация рисков попасться на не достоверный источник. Ведь каждый сталкивался с такой проблемой.
####
3. Познакомить новичков с компьютерными возможностями, ведь всего за несколько строк кода можно сделать хороший продукт, а если его довести до конца, то ...(сами понимаете что).

---
## Главная техническая задача
Сделать этот проект без использования  каких-либо вспосмогательных библиотек для парсинга и показать на сколько силен python.

---
## Используемые технологии
1. Python
2. Docker

---

## Ссылки
1. [Python 3.10](https://www.python.org/) (библиотеки можно найти в "requirements.txt")
2. [Docker](https://hub.docker.com/repository/docker/skytdimon537/parse-xml/general)